Johann Huuk astus ette ja kaebab, et tema 1 Septm. õhtul kõrtso läinud ja 1 Rub. 65 Cop. raha olnud tall westi taskus. Need olnud kaks 20 Cop. kuus 15 Cop., kolm 10 Cop. klubid ja üks 5 Cop. waskrahat. Kõrtsus on tema teiste käest nii palju wiina saanud et ta üsna joobnuks jäänud. Oma raha pole ta seal kulutanud, 1/2 toopi wiina on ta külameestele ostnud, see on wõlgu jäänud. Joh. Takking on talle seal ka wiina ja olut annud ja teda koju toonud.
Teisel homikul leidnud et ta raha wajak olnud. Nende seas olnud üks 20 Cop. klubi Malina wärwine, mis ta Comptoerist saanud. Polizei poolest sai Joh. Takkingi taskust sel 2 Septm ärawõetud just need klubid mis J. Huuk enesel enneseda ütles olewad, muud kui üks 10 Cop. puudub. Ka see Malina wärwine on nende seas.
Joh. Takking astus ette ja sai see asi tall ettepandud, rääkis wälja, et tema küll kõrtsus ka olnud ja J. Huuki koju aitanud aga mitte raha tema taskust pole warastanud. See raha olla tema oma ja selle Malina wärwise klubi on tema ise Comptoirist saanud. Tema on seda 1 Sep. weel wabrikus Pressis (kus ta tööd teeb) ka teistele näitanud ja Peet Raja käes on see klubi ka weel kord olnud.
Joh. Leht tunnistab, et Joh. Huuk Comptoirist ühe Malina wärwise klubi on saanud.
Tallitaja abimees käis Pressimeeste käest asja küsimas, keegi ei ütle ennast Joh. Takkingi käest Malina wärwist klubi näinud olewat. Peet Raja öölnud: See klubi mis tema käes kord olnud, pole mitte wärwine olnud.
Nigulas Muru tunnistab siin sedasamma kõikide Pressitöömeeste nimel.
Kohus tegi otsust: Ülemalnimetud tunnistuste järel saab Joh. Takking Joh. Huuki raha wargaks arwatud. Joh. Huuk pärib see 1 Rub. 50 Cop., 15 Cop. kannab kahju. Joh. Takking saab selle trahwiks et Joh. Huuki raha warastas, 20 witsa hoopi.
Joh. Huuk sai kõwasti maenitsetud, et ennast mitte ei pea nii täis jooma, et ta warastud saab.
